# Тестирование улучшенного переключения тем в Plasma 5.16

*Автор:* [Friedrich Kossebau](https://frinring.wordpress.com)

## Помогите с тестированием механизма переключения тем Plasma

Вам нравятся темы в Plasma? А может, вы создаёте собственные? Хотите, чтобы переключение тем в Plasma работало корректно, особенно для панелей?

Если да, то вы можете взять любой из доступных Live-образов, содержащих среду KDE Plasma, собранную из последних исходных кодов от разработчиков (также можно собрать Plasma у себя на компьютере из ветки master) и протестировать смену темы, чтобы мы могли быть уверены, что на момент выхода Plasma 5.16 всё будет работать так, как ожидалось:

* [KDE Neon Unstable Edition](https://files.kde.org/neon/images/unstable/current/)
* [openSUSE Krypton](https://download.opensuse.org/repositories/KDE:/Medias/images/iso/?P=openSUSE_Krypton.*.iso)

Если вы заметите некорректную работу, пожалуйста, сообщите об этом на [IRC-канале](https://userbase.kde.org/IRC_Channels/ru) #plasma.

## Темы как средство максимальной персонализации

Среди того, что делает Plasma отличным окружением — официально поддерживаемая возможность полностью настроить под себя стиль рабочей среды и приложений. Дизайнеры воспользовались этим и создали обширную коллекцию тем ([store.kde.org](https://store.kde.org/browse/cat/104/) на момент написания содержит 470 различных тем).

Последние версии Plasma имели некоторые ухудшения в плане поддержки сторонних тем по причине того, что большинство пользователей и разработчиков предпочитают стандартную тему Breeze, но [в версию 5.16 вошло несколько связанных исправлений](https://frinring.wordpress.com/2019/04/17/some-theming-fixes-to-arrive-with-plasma-5-16/).

## Правильный внешний вид тем сразу после выбора в Plasma 5.16

Самым раздражающим при выборе и применении темы Plasma было то, что темы не всегда применялись верно. Особенно это было актуально для панелей Plasma. Корректное применение темы обычно происходило только после перезапуска Plasma. Это делало быстрое тестирование тем, например, из KDE Store, слишком неудобным, потому что большинство тем выглядели слегка сломанными.

Потратив несколько вечеров и ночей, разработчики нашли и устранили причины некорректного поведения, и есть основания полагать, что сейчас всё должно работать правильно. То есть [в Plasma 5.16](https://frinring.wordpress.com/2019/04/17/some-theming-fixes-to-arrive-with-plasma-5-16/), если нажать на кнопку «Применить», то тема сразу должна применяться корректно.

![0](https://frinring.files.wordpress.com/2019/05/selecting-a-plasma-theme-1.png)

Теперь парой щелчков можно изменять внешний вид вашего рабочего стола так, чтобы он соответствовал дню недели, одежде или настроению. Больше никаких перезапусков 😉

Исправления вошли в Plasma 5.16 и KDE Frameworks 5.59 (будут доступны в июне).

## Задействуйте возможности Plasma 5.16 в своих темах

Если вы дизайнер тем, пожалуйста, изучите недавно добавленную страницу портала techbase.kde.org [об адаптации тем для последней Plasma 5](https://techbase.kde.org/Development/Tutorials/Plasma5/ThemePortingToPlasma5). Она перечисляет изменения, известные на этот момент, а также советует, что с ними делать. Пожалуйста, расширьте этот список, если чего-то не достаёт. И расскажите об этой странице друзьям, занимающимся созданием тем, чтобы они могли улучшить их.

*Перевод:* [Евгений Казаков](https://t.me/ekazak48)  
*Источник:* <https://frinring.wordpress.com/2019/05/15/please-test-improved-plasma-theme-switching-for-plasma-5-16/>

<!-- 💡: location → расположение -->
